西環集中營：先撤換林鄭 再整治警隊 - 季陶

西環集中營：先撤換林鄭 再整治警隊 - 季陶

林鄭月娥

政圈幾乎已肯定，中央會將特首林鄭月娥換走，只差遲早問題。但不少民主派甚至溫和建制中人均同意，若不同時處理警察濫暴、成立獨立調查委員會、依法懲處證實違法警員，即使換了特首及其班子，一樣無法解決目前管治問題。有政界中人指，北京知道港人普遍對警隊有強烈不滿，他聽聞北京對成立獨立調查委員會態度非鐵板一塊，只是要等時機。他估計北京處理林鄭後，就會處理警察。

相關新聞：南亞人舉「正義必勝」牌聲援

中間人：港警衰過公安

該政界中人指，以他所知不少人、包括一些溫和建制中人在內，也向北京力陳成立獨立調查委員會調查警察濫暴指控，以挽回民心，「不論民主定建制派都好清楚，所有民調、民意顯示市民對警察完全失去信心，即使換走林鄭，冇獨立調查委員會、冇重組警隊，邊個做特首都管唔到落去」。

事實上有些內地中間人也私下對他說，北京支持警察止暴制亂，但對一些警察過份行為或言論，「北京係心知肚明，只係現時唔出聲住，就好似一日林鄭係特首，一日都支持佢依法施政」。該中間人坦言看過一些警察胡亂打途人短片，「連佢（中間人）都話大陸公安、武警都唔敢公然喺鏡頭下咁做，因為一定會追究」。

至於何時處理獨立調查委員會問題，該政界中人相信，林鄭下台之後，北京就要處理警隊問題，但情況與處理林鄭下台一樣，「北京要等適當時機，既然換得特首，就係要新人搞返好政府管治同民望，查差人就不可能不做」，不過按目前局勢，若北京再拖延成立獨立調查委員會查警察濫暴，「唔好講太耐，拖多一、兩個月，主流民意會連成立獨立調查委員都唔收貨，會要求立即重組甚至解散警隊」。

季陶
周一、三、五刊出

上一則
上一則
美樂士多照開檔 老闆派水打氣

下一則
下一則
之鋒：港府搵唔到罪名DQ我

南亞人舉「正義必勝」牌聲援
蒙面警展示白卡當委任證
尖沙嘴放催淚彈 半島變避難所
暴警「釋法」扯口罩：記者冇豁免
美樂士多照開檔 老闆派水打氣
之鋒：港府搵唔到罪名DQ我
表明撐查警暴 杏花人單挑工聯會
七人出戰五區 工黨誓破建制壟斷
泛民素人出擊 「青衣街坊有得揀」
街頭歌手被警圍 何君堯助手：人人有權報警
台指陳同佳入境沒障礙
學者：港府欲私了毀法治
千人摺紙鶴 悼抗爭亡魂
理大畢業生戴口罩 冷漠校長拒握手
3,000港大人冀校長與學生同行
刑毀龍門冰室 五煞外貌曝光
直幡控訴警暴
港超教練嗌「警察加油」遭私了
CECC：取消區選侵害人權
參議員提案禁向港警輸出裝備
英議員促褫奪何君堯博士學位
CNN訪港人：有和理非與暴力割席
私隱專員：警員起底禁令難執行
衝衝子出走 尋獲第二個家
大鬧油尖旺 濫捕濫放彈警隊施暴製亂

係先好 想班黑警死好耐

真普選
放人
解散狗

五大訴求，缺一不可
狗係condom，手足唔係

姐係林鄭下台中共先清算黑警？
臨死扮好人？

真普選呀屌你老母

無錯
無真普選只係治標不治本
一定唔可以收貨